未実装
facebookログイン機能（途中で中断）
通知機能
返信
モーダル
等

自分が苦労した点
・rails チュートリアルで理解していたと感じていた点でも、
実際にサブ課題でコードを書き始めるまだまだ理解不足な点が多々あると感じ苦労しました。
・作業の後半で「502 Bad Gateway」エラーがでてしまい、
4日ほど解決出来なく予想外のエラーからなかなか先に進めない状態が続いてしまい、
サブ課題に行き詰まってしまいました。その結果、未実装の機能も多々ある中途半端なできになってしまいました。
しかし、実際の現場でも「予想外」のエラーが起こることもあると思うので、
今回の経験をプラスに変えていきたいと思います。
・チュートリアルに出てこなかった部分の機能の実装。
・オリジナリティを出したかったのですが、CSSのデザインに苦労しました。

学んだ点 
・自分のスキル不足を実感しました。Rails チュートリアルと平行して
チェリー本などを勉強していましたが、まだまだ学習が足りないと感じました。
・その場では理解したつもりでも、実際に自分でコードを書くと上手くいかないことが多かった。
今後も引き続き本などを通じて基礎を勉強してインプットをし、
自身のアプリを作成を通じてアウトプットの必要性を実感しました。
・今回サブ課題に入る際に、自分なりにスケジュールを組み、タイムマネジメントを試みたつもりでしたが、
予想外のエラーに数日苦しめられました。その「予想外」も想定すべきだと感じました。
実際の業務でも予想外のことは起きると思うので、今回の経験をプラスに変えていきたいと思います。
・ネットなどで調べても、その情報を理解する知識が足りないと感じました。
・上記に伴い、RailsやRubyだけでなく、Webの知識の必要性を改めて実感しました。
今後は Rubyの勉強に平行して学習を進めていきたいと感じました。


自慢したい・相談したい点
今回、Rails チュートリアルの学習を深めようと何周もしてしまい、
結果として課題に入るのに遅れてしまいました。
この場合、ある程度学習したら、
「わからない点をその都度調べつつ（復習しつつ）実装する」べきだったと反省しております。

そこで学習する際で相談なのですが、
・１つの本を何周もして、１つの参考書の「理解を深める」のと、
・ある程度学習したら、次の参考書の勉強を始める
ではどちらが良いでしょうか？

アドバイスいただけたら幸いでございます。